中共暫時唔得閒被舔 - 林夕

中共暫時唔得閒被舔 - 林夕

有世衛秘書長不顧世界衛生，忙着舔中共就夠了，其他人就不必了，那位來自埃塞俄比亞的秘書長，不但要全世界感激中國，對終於定性這場瘟疫是衛生緊急事件，更鄭重澄清不是對中國沒信心。當然，即使對中國防疫措施沒信心，對已經買起了他祖國的資金還是有信心，債多不愁嘛。

他跟習大大大債主坐一起，習主席沒信心滿滿說一切都由他操辦，此情此景比玻璃還要透明。小組王習大大這次並沒有大剌剌坐在中央防疫小組位子上，但一切都有他在管控中，往後是不是有個大大的替罪羔羊？

武漢市長周先旺大概深知沒了，汪汪汪的發出被去職前的悲鳴，吐露早已非常透明的國家機密，他作為一市之長無權發布疫情，要經過兩個層級。那麼直到天聽之後拍板的是誰？鬥爭完病毒後，大概人鬥爭人的戰爭將緊跟其後。

瘟疫之前，適逢貿易大戰，上次國務院李克強報告已經預示要勒緊褲頭過日子，要靠內需，此番瘟疫一來，旅遊服務零售業也中了病毒，今年三月兩會又要開幕，經濟崩壞恐怕到變負增長，還要應付跟美帝簽訂的不平等條約，可謂蠟燭兩頭燒。

所以啊，套用十七年前沙士時期，中國聯合國副秘書長沙祖康喝醉酒後對秘書長潘基文講的話：「我知道你從來就不喜歡我，我也不喜歡你，你一直擺脫我，你隨時可以開除我，今天就開除我。」

然後又對被排除在外的台灣專家說：「誰理你們！」

所以啊，奉勸林鄭，該全面封關就封，該怎麼辦就怎麼辦，習帝真的挺你嗎？他真的會隨時開除你，只是時機未到，你如今真正抱着「官到無求膽自大」的心態，不必像武漢市長那樣，看臉色行事。

可惜啊，林鄭舌頭很長，回港開記招，一開始就舔，用為民着想的口吻說已親手寫信國務院，要求提供口罩。此一舉動，語言不足以形容，只覺胃酸倒流，吃了一堆垃圾後想吐。這是要祖國抱大腿的政治語言，多於為口罩供應着想，多餘，單是武漢已鬧口罩慌，你寫情信也沒用，「誰理你們。」

可恨啊，林鄭那條毒舌，冷嘲醫護人員罷工，是受逆權抗暴運動影響，行動會比較激烈。她好意思提抗暴運動，要不是期間全球口罩出口大國配合你的禁蒙面法，對台灣也禁運口罩，這個國際金融中心，連口罩都要市民排三四個小時而一無所獲？

現在各省市亂成一堆，中共讓你舔也不會喊爽，之後局勢無人知，習帝緊張到爆，奉獻港台舔共人士都省省，先儲備口罩吧。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com